小弟有業權問題一問 求指教

是咁的

小弟女朋友屋企近來就打算裝修（以前買落嘅公屋），但係個業權係佢20年前走佬去美國嘅二叔留底嘅，咁3年前就已經過左身（出曬死亡證），佢二叔就有個女嘅但係關係就好差而且唔愁柴米，所以佢就應該唔會要層樓嘅（之前聯絡過講呢個問題但係已讀不回）

宜家問題係佢哋要裝修，張裝修紙要出業主名，到底可以點解決？

另外諗長遠少少，層樓嘅業權有冇可能係唔洗補地價嘅情況下轉到名呢？

我岳父由20年前已經開始交屋企嘅水電煤管理費，但係啲信全部都係佢二叔名，呢個情況下我應該點樣解決？

跪求全能嘅連燈仔幫幫手

push

Push

租置單位？

唔係 以前買落嘅公屋

1. 有無幫過手供樓。

2. 俾所有雜費有無野證明到係你交。

3. 老人家走前有無做過d咩展示佢係業權擁有人?

你買落係咪租置公屋邨呀

逆權侵佔

冇人繼承個遺產？

供樓嗰方面應該係佢姑媽好多年前搞掂嘅，咁最近佢我岳父已經將啲有關層樓嘅錢比翻曬佢

雜費銀行有紀錄 要搵應該唔難

冇

呢個問題我都想了解多啲

我就勸你當租政府公屋咁住 唔好當層樓真係自己嘅就算

租者置其屋…

轉業權要唔補地價要申請，要批…

詳細我都唔熟，但我諗係未買前間屋既租客名有無你女友一家人是但一個份係好重要。

恆安邨係唔係啊？

屌 冇啊

算撚數喇 好撚麻煩

麻煩都要㗎啦 冇辦法 近排真係禍不單行

間屋唔係你地名 你地可以點做

你咪自己同佢deal囉 你都住左20幾年

我有諗過，但未必得…

私人物業(買左我當係私人物業先)要20年就可以申請逆權侵佔…但租者置其屋係有另一套法例去管…係有d 情況可以唔補錢轉業權(業主香左係得，但我唔知係任轉定係要之租時都有名既人…同埋要俾應該都係俾直系子女，無理由俾其他人…)…

我建議你扮晒野打去房署熱線問下喇

轉名問律師

睇下會唔會聯絡到佢二叔個女啦唉

咁佢如果直屬子女唔要嘅情況下呢？ 我今日打過，佢叫我問翻當區辦事處

問律師喇on9

有冇房署巴絲可以解答下小弟

未補價公屋無可能逆權侵佔
因為有部分業權係政府度

都啱嘅 我係想有個概念個問題大約係點 唔該曬

同埋好心明知業主老就一早叫佢寫好平安紙
只要佢個女唔反對你條女已經可以繼承

即係佢都唔L識囉

dtmo更唔會有人識，你要諗下怕唔怕單野俾人知…怕就唔好再搞，静静地贏，低調繼續住算喇…

但想搞既就係熱線落一個正式查詢/投訴，要人覆你喇，迫到佢地d上大人要正視/揾人真係落order…我諗最差情況係業權自動俾直系子女/ 你外父要補地價但有業權

唉 就係佢屋企嗰陣冇搞 宜家咪搞到咁

好啦 唔該曬

公屋買左要轉讓都要補地價架喎
再加上哩間屋都係遺產既一部分，無立遺囑既情況下正常佢個女或老婆先係承繼人
就算你有交雜費，都未必有全權可以擁有個單位

冇你份唔洗咁上心 可以放棄轉名
含家都唔係租戶 仲要搞人個女先轉到
逆權侵佔你唔洗諗
識小小炸 利申我係咁樣吞左呀爺間屋

某程度我都同意你呢個講法…我唔敢講業權係政府到，但應該點都唔會俾樓主玩到逆權侵佔。

區議員應該有法律顧問

好啦 睇來都冇乜辦法簡簡單單拆掂佢了 唔該曬

最煩係就結婚無啦啦搞壇咁嘅嘢

呢單野應該已經唔係d區議員能力範圍架喇…老實講，就算樓主揾律師，隨時係水佢申請逆權侵佔，賺返筆先算，申唔申請到，who fucking cares

見各位咁講 聽日睇下再問下 冇得搞就算了 唔該曬

諗諗下，我個人建議你都係叫佢地一家人静静地繼續住算9數喇，唔痕唔好R, 申請裝修就揾問米婆請老人家上黎簽個名算喇，你明點做喇

呀，講清楚d, 我絕對無叫你偽造文書呀，你係揾到業主簽名架。

犯法嘅嘢我地係唔會做嘅

唔洗你同意
事實就係咁

所以你要賣就要補地價即係買埋政府份業權

唔該曬巴打

呢part我唔熟…
但政策係俾子女可以申請唔洗補…咁個概念係政府唔洗人買埋業權?

業主去世有平安紙既話樓主條女承繼都無問題
問題係依家無平安紙
佢又唔係直系親屬
如果佢2叔個女繼續唔理唔去做番手續
最壞情況係政府可以收番層樓
所以拿拿臨問律師點搞好過
暗底比番2叔個女幾廿萬都要

去圖書館借本「香港法概論」睇下先
佢生前有冇留低遺囑？
知唔知邊個接管左佢的遺產？

巴打係房署做？

等多60年

畀返間屋人啦

唔係
不過我條女都有同你差唔多既問題
幾年前已經做晒research
一早提左佢要寫定平安紙先

冇 兩位熱心巴絲話基本上冇撚得搞

巴打真係準備得好周到

咁佢哋又唔係霸佢間屋嘅 畢竟20年來都冇業權糾紛 二叔又話比佢地住

無喇香港地住真係好撚煩
要自己上心D
唔好慳個小小錢上黎問
你諗下出面買層樓閒閒地都5-6球
你搵律師搞下當你比多幾廿萬2叔個女加埋都買唔到層樓喇
呢D錢唔慳得
同埋上面有位巴打都講得岩
搞清楚你2叔有無遺產管理人
有又係麻撚煩

btw 巴打我想問如果輕裝修洗唔洗入紙 I mean只係油下油換下傢俬 唔打樁

好啦 我明白了

換傢私緊係唔洗
油油如果你請人油就正路要
不過呢D可以自己油都得............

最好借本書睇下先
特別係繼承法同逆權侵佔

咁你岳父的身後事係邊個搞？
最緊要搞清楚有冇人接管左佢的遺產先

明白 唔該曬

你講到想私底下轉做自己名仲唔係霸住？
我就唔信個呀叔個女會唔要層樓

以我理解
遺產一路冇人申領都係政府既五年冇人申領就會充公
所以唔存在你地係到住就會變左係你

基本上未補地價公屋，你女友家入住係唔得既，所以你比政府知道左佢又渣正來做分分樓都收番

只要死者係你岳父親兄弟，佢個女又放棄承繼佢就可以承繼唔使補地價

佢唔想交重稅啊因為本身佢已經有層樓 而且係二叔香左之後1-2年有聯絡過佢講到明話冇興趣，係近來再聯絡就已讀不回姐

佢個女就應該唔會要了 2年前聯絡過話冇興趣 唔知點解佢哋後來冇搞 奇怪嘅係房署好似唔知佢香左咁...呢3年啲信全部都仲係佢二叔名 但係已經出左死亡證好耐

因為冇人申請做遺產的接管人？
咁唔出死者名 可以出邊個名？

佢唔會要，但佢都要申明放棄繼承

cap埋比你

（香港法例第10A章）第21條已作出有關的規定。簡單來說，可提出申請人士的優先次序如下：

(a) 配偶，
(b) 死者的一名子女，
(c) 死者的父親或母親，
(d) 死者的一名兄弟姊妹。
7.4 申請應該由誰提出？

一般來說，應該由享有較高優先權的人士申請授予書，不過，如果享有較高優先權的人士已去世或放棄獲得授予書的權利，則享有較低優先權的人士仍然有權獲得授予書，但必須向遺產承辦處提出享有較高優先權的人士已死亡或放棄權利的證據。

唔該曬

基本上未補地價公屋，你女友家入住係唔得既，所以你比政府知道左佢又渣正來做分分樓都收番

damn right
講逆權侵佔個D根本連咩叫未補價公屋都唔識

我都係完全唔識所以上來問

多層樓要交咩重稅?
最多咪交差餉

總之唔好主動講自己係果到住左好耐 因為係犯例
其二搵律師行公證行做個見証搵佢個女上去申明放棄遺產
再加死者父母配偶死亡証
再去申領遺產

估計係咁

都唔奇既 好多人覺得比左錢買左 唔係租出去有錢收就咩都得
冇諗過其實層樓有一半係對低收人人事既福利來

咁間屋根本無你女友一家人份
隨時可以趕佢地走

逆權侵佔都唔適用